\textsf{(7)}
Дан круг площади 1.
Для множества $A$ в круге и диаметра $d$ этого круга обозначим $A_d$ множество,
симметричное $A$ относительно $d$.
Существует ли множество $A$ площади $1 / 2$ в круге такое, что пересечение
$A \cap A_d$ имеет площадь, равную $1/4$, для любого диаметра~$d$?

\solution
\label{solution:2011/team/senior/5}%
Рассмотрим концентрический круг $D^1$ площади $1 / 2$ и дополняющее его кольцо
$D^2$.
Рассмотрим множества $A^1$, $A^2$, лежащие в $D^1$ ниже оси абсцисс и
соответственно в $D^2$ правее оси ординат
(см. рис. \ref{fig:solution:2011/team/senior/5}).
Докажем, что множество $A = A^1 \cup A^2$ искомое.
Заметим, что множество $A^2_d \cap A^2$ имеет для любого диаметра $d$ такую же
площадь, что и $A^1_{d'} \cap A^1$, где $d'$~--- диаметр, перпендикулярный $d$
(это становится ясным при повороте на 90 градусов).
Но $S_{d'} = -S_d$ для симметрий $S_{d'}$, $S_d$ относительно диаметров $d$,
$d'$, поэтому $A^1_d$ и $A^1_{d'}$ составляют разбиение круга $D^1$ на два
дополняющих друг друга полукруга, откуда сразу получаем требуемое.
\shl{Ответ:}
существует.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{5-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/team/senior/5}.}
\label{fig:solution:2011/team/senior/5}
\end{center}
\end{figure}

